[軍事遊戲討論]講下游擊戰既心態

先旨聲明, 以下呢段野係我一個喺美國從醫的朋友寫的, 因為佢得高登AC所以post唔到上黎, 我只係代post的
歡迎大家討論打機心得

原文:
首先, 我完全唔知打咁長有無用, 又唔知可以幫到大家幾多, 呢篇野係我同一位美軍軍官朋友傾計同睇完段片後有感而發打出來. 覺得無用可以唔睇, 覺得有用既睇完後隨便發揮

-咩係游擊戰
游擊戰係不對稱戰鬥, 即係一方人數少, 裝備低既隊伍對抗裝備強, 人數多既正規部隊, 不對稱亦體現係雙方裝備質量, 人數, 訓練, 可用支援等等, 因此, 游擊隊要好清楚自己同敵方既能力去到邊, 咁先可以擴大自己生存力同任務成功率

-裝備
正規部隊裝備同科技上係遠遠勝過游擊隊, 人地有裝甲車, 部隊上每個人都有靚甲, 靚武器, 支援上佢地有無人機, 有監視系統, 有快速運兵交通工具, 直昇機空中支援, 熱能紅外線等等等等...另一方面游擊隊不可能有呢D豪華野, 游擊隊得D原始武器. 如果佢地想要靚野就要係敵人身上攞, 運輸方面只係得平民交通工具什至得對腳. 如果游擊隊同正規部隊互砍, 毫無疑問游擊隊會係潰敗既一方. 所以游擊隊要盡一切可能避免同正規部隊面對面對抗

-部署
游擊隊其實都有優勢, 第一佢地係好易融入平民之中做偵察. 一個好既游擊計劃首先要知自己面對緊D咩. 對方有裝甲, 你有無方法破甲? 有, 就打. 無就唔好掂唔好自己找死. 選擇行動目標時要乎合自己手頭上可用資源. 行動通常有兩種, 襲擊(Raid)同埋伏(Ambush). 襲擊係指攻擊一個特定地點, 行動目的可以係搶裝備搶資源, 又可以係削減敵人或破壞設備令敵人用唔到. 襲擊既次序係首先搵個孤立,無咩保護既地點, 之後突擊+做要做既野(事前當然要plan好), 然後對方反應得來之前閃. 突擊前可以制造干擾, 分散對方注意力, 令對方援軍去你想佢地去既地方, 令襲擊目標更易成功. 埋伏個原理同襲擊一樣, 不同之處只係個目標係移動中(例如人員, 車隊之類). 兩者都係打, 兩者都係對方支援來之前閃

-奇襲, 速度
奇襲係絕對必要. 出奇不意,突如奇來既攻擊會比到游擊隊極大優勢, 對方要時間去反應, 特別係當對方受到攻擊時先發現游擊隊原來就係佢地隔離.可以想像下對下心理陰影面積. 再重覆多次, 奇襲係絕對必要. 如果你去埋伏但對方一早知你位置同早有準備, 下場係點可想而知. 同埋開波之前諗定有咩重要地方應優先打? 有無野一打左會令對方更混亂或傷害擴大, 例如對方指揮? 重要人員? 重要器材? 突然攻擊加選定最有效目標可以令奇襲優勢最大化, 大大加強游擊任務成功率
另一個重點就係速度, 雙方有接觸個一刻, 無論係你開人波定人地開你波, 個計時器已經倒數緊. 對方會盡佢最大之力帶海量支援來剷平你. 不過根據唔同情況地點等因數, 佢地既支援通常要花D時間先來到. 游擊隊要就係對方支援到之前閃, 機動性係第一優先, 唔好戀戰, 否則敵人只會有愈來愈多重型支援來將游擊隊輕易消滅

-有效利用地點, 徹退
當成功攻撃一個目標之後, 第一時間唔係慶祝, 而係睇下有無咩可以用來加強自身游擊隊, 有無咩靚裝靚武器可用? 敵方身上有無咩有用資料? 攞得就攞攞唔到走前破壞佢. 如果時間許可徹退之前睇下有無地方可以放置陷阱去削弱對方支援.? 徹退計劃最好係行動之前先預演下, 每個游擊隊員行動前一定要知幾時要閃同點樣閃. 幾時徹退可以係達成某個目標之後徹退? 定係雙方已接觸一定時間, 例如X分鐘無論結果如何都徹退? 游擊戰入面時間係重要過目標. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 唔好戀戰. 再講點樣閃. 徹退要分開幾個小隊向不同方向徹退, 開波前應事先已知徹退路線, 同埋事先應該有個穩藏地點可以放低你D工具戰利品同換上平民裝, 徹退時更安全. 你一個平民裝手頭上咩都無, 對方會攻擊你既機會都會低D, 裝備可以遲少少等風頭過左再慢慢攞返. 最終游擊隊會返返Base, 重整, 再策劃另一行動, 可以既話個Base應該成日轉去避免偵測.

游擊戰唔會每次都成功. 保持警覺同清晰目標, 應徹退時就徹退, 保住自己條命, Survive and fight another day.

同正規部隊互砍既游擊隊係100%潰敗. 游擊隊要盡一切可能避免正面對抗.
唔好戀戰 機動第一.
行動前Checklist:
1. 我個目標係咩野? 手頭上既資源可唔可以達成目標?
2. 開波個刻我應該做咩野? 有無咩優先目標可以令對方反應時間加長, 傷害更大?
3. 行動成功之後對方有咩可以用來加強自身? 裝備? 資訊? 有無陷阱可放?
4. 我幾時要徹退? 要點徹退? 我熟唔熟徹退路線同穩藏地點? 我有無後備徹退計劃?

利申1: 成篇文係來自youtube 入面Dslyecxi其中一段片. 我所做既野只係將佢大意譯出來.我個美軍軍官朋友睇完話段片係好好既游擊戰入門, 我同佢講個作者係前美國海軍陸戰隊, 個朋友個反應係: 呀, 唔怪之得. 總之所有榮耀歸於Dslyecxi.

利申2: 正如段片, 上面全篇文都係講緊一隻叫Arma3 既遊戲, 同現實無任何關係, 如有雷同實屬巧合. 本人反對一切無意義既暴力.

弱勢游牧民族同強大波斯帝國都係打遊擊戰

你進我退,你退我追

學到嘢

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

攻略討論推

而家啲怪已經多左好多資源，亦都識玩左，唔散水就真係送頭，同埋退路係首要，行動亦應以退路為首要考慮，目標達唔到都唔係重點

順手屌下啲話人散水撚既npc

臨訓前推

推

10.12 反緊急法遊行
時間：3:00pm
地點：尖沙咀鐘樓至深水埗運動場

八年Arma撚留名